[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (33) 準備狗衝T1728 F2.8

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高－ A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。
畢直夠既話一律建議上三代。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

留名

mobile 01 個最新無反機追焦test, a7iii 包尾，差eos r 好多

LM

4D focus 之前 a7ii
1. [af-c]只識認最前物件，開[face-detection]可以認人面
2. 中間掣啟動[center lock-on af]，可以鎖定subject(認圖樣)
3. 自定掣啟動[eye-af] ，失敗就跳去[face-detection]
以上三樣唔可以共存，分別三種方法啟動

4D focus a7iii a7riii a6300 a6500
1. set 對焦範圈做[lock-on af]，半按快門啟動，可鎖定subject(認圖樣)，失敗跳去[face-detection]->再失敗跳去普通[af-c]
2. 自定掣啟動[eye-af]，失敗跳去[face-detection]
以上兩樣唔可以共存，分別二種方法啟動

real-time tracking a6400 a9
全部af function都係半按快門一鍵啟動
AI會自己揀[eye-af]->[face-detection]->[lock-on af]->[af-c]

呢個2.8 我ok

但表現應該同28-75差唔多
後期修正暗角、sharp
相對上輕細

如果咁細支
去旅行一流

唔係細1635/4好多喎…
1635多1mm吸引力真係大啲
同埋wide angle多一級真係唔多大分別…

影星點都好過F4
同埋你係咪經常用16 先

新post留名

就算我用1635gm影景都未必下下16，影星就越wide越好，同埋比張17同16你睇唔同地點都唔係咁易分啦，重點係構圖，當然焦段要有。同埋2.8影星點都比F4好d既

其實影星都唔一定要越wide越好

不過邊角質素就真係越好越好

支 T1728
咁多人講 16 17mm 分別
不過最令我卻步嘅係 tele 短咗
我想買 1635gm 唔多唔少都想有少少人像功能
28 35分別真心大

呢個真 16/17可能稍為虛標焦距個分別已經好少
但35可以當個標準鏡用而28感覺仲係好廣

當你有枝2875 就冇問題
係就係要換鏡嘅
反正我仲有枝1635z 唔洗同屋企人爭

手上有1635z同t2875，最近研究想買返支高質定焦，有幾支都幾有興趣，50.4, batis 40/2,
50.4光圈大d，質素正d，都只係貴2k到
除左重，好似冇其他理由買40
不過sony都係快d出35.8啦
另外題外話，支24.4咁高質，唔明點解有人會prefer batis 25/2, l21/2.8

B25容易買到，2手靚價
而且光學質素其實差好少
有錢/一步到位加等得就24.4,唔想等/筆直有限就B25

BTW 我都係考慮緊下一枝係50.4定係B40

錢既問題

利申：用緊24.4gm

等埋支35.8先啦

8k同10k，差好少

買b25啲人會諗二手6k搞掂
買gm一係等三個月一個食炒價13k

50 1.4同Batis 40兩枝差異相當大

重量:
50.4重過B40接近2倍

半macro:
50.4 - 冇
B40 - 有

視角變形:
50mm - 冇
40mm - 輕微

光圈
50.4 - F1.4
B40 - F2

Target唔同 根本唔應該比較

Loxia 21係手動鏡加無段光圈
同埋星茫靚太多
仲有超sharp

Batis 25一手價平過24.4 $4k
但散景有24.4既九成咁靚(介意洋蔥圈請入24.4)
一樣係好sharp
實際焦距(22.5-23mm)大過24.4

無必要下下叫人入24GM

3枝唔同需求

漏左講
21mm同24mm用途都唔一樣點比較啊
定係覺得貼左GM個label就一定係最正?

我都等緊

我有2875，冇掙扎24mm既原因係因為有1635
1728真係要掙扎下，少1mm
我又唔影星
landscape必落腳架
2.8吸引力真係唔大

上個POST尾...SONY準備出新鏡?

我之前講17同16，純粹係1728 for影景，如果你有2875就fit哂，我當初買左1635gm都係因為影到人，而影出黎都幾滿意。

呢個post 有窮人
體諒下

買咗 1635gm 我就唔考慮 T2875 喇
純影景 F2.8 有啲多餘
我覺得 17-35 f/2.8 ok
17-28 f/4 ok
而家個spec 有啲畫蛇添足

所以佢平又要輕
2875我都唔考慮，等緊佢出70-200仲好

睇嚟呢枝應該冇2875咁好賣

搵日去試下先

就咁睇50 1.4好似幾勁
但真菜個render 始終靚好多
好難揀

1. 純粹為左散景
入50 1.4
2. 唔鐘意40mm
入50 1.4
3.唔怕重
入50 1.4

A. 想要Render
入Batis 40
B. 鐘意40mm
入Batis 40
C. 想要近拍
入Batis 40

順帶一題
Batis 40 4月會出update
近拍唔會再縮到F4
會變成65cm(F2) - 25cm(F2.5) - 24cm(F2.8)
暫時係65cm(F2) - 50cm-24cm(F4)

起角散景改唔改到

fyi

未知
外國好多人問緊Zeiss
暫時只係知道改兩樣野
1. Eye-AF準確性
2. 近拍縮光圈問題

可能遲d會講埋散景問題

出左價未

size幾可取
但係得67mm直徑唔知暗角會減幾多EV
如果都係$6k頭可以一試

改善埋散景應該會屌

呢支同1635/4 又係好難揀

唔影29-35咪簡到，又或者有35定焦
就買1728

等訂

售價未定

本身16-35 range係比人可以由超廣去到小廣角人像鏡35mm
而家得返28mm就唔可以去旅行一機一鏡
雞肋黎其實

所以睇人，如果出35.8，我會長用呢枝，到真係影景同星轉1728，但而家得1635gm 85.8呢枝就唔會諗，等佢出T70200

難講，佢似係間硬鎖死光圈唔收…
實際上close focus一定會低左T stop

縮係正常
d人只係diu佢縮得過多

以前用1018 + NEX7 tele得 28, 為左個35mm要成日換24.8
而家用1635Z 就好爽，一扭就有35
所以17-28都係不了

你有16-35 就唔換喇

手頭上冇wide 鏡嘅窮撚就會考慮

想問下S & Q mode 1fps 用黎影雲海timelapse效果好嗎

本身有2875, 如果都係7k 上下我會考慮1635/4 多d, 少影星，旅行影景影人都得～

其實夠錢的話 係咪點都買A7R3唔買A73？
個對焦同感光係咪差咁遠？
有啲人又話 其實唔係好遠

A7R3

點解呢？對焦感光 A73都好強 好似係

會拍片多過影相:
入A73
重視高iso:
入A73
想日間追焦好d:
入A73

其餘入A7R3

期待135 1.8

到時又同Batis 135 APO大戰

iso真係差好遠？
聽講對焦同快門都比A7R3好

追焦同埋對焦日頭係A73(相位對焦為主)好d
夜晚係A7R3(對比對焦+相位對焦)好d
不過差別一般用唔係差太遠
ISO就明顯係A73好好多
仲有拍片都係A73好

快門係咩意思?
耐用度?
係的話A7R3大勝

兩部機價唔係差得遠
你睇下自己係呢三個方面有無需要
1. 拍片
2. 高ISO
3. 追焦

唔需要就直入A7R3啦

但係夜晚iso A73又贏返
咁即係日頭同夜晚都A73?

iso無分日夜
都係A73 win

A7R3只係win夜晚/暗部對焦

順帶一提
A7R3被大推原因係因為高像素可以crop相
但相應上你手持夜景要練習石膏手
仲有要多d$買靚d既鏡

A73啦，全面d
剩係輸畫質
2千幾萬都夠用啦

再嚴格啲睇 都係淨係輸畫質？
不過畫質都可以差得遠

。。。a7r3 resize 完，收到a7iii 檔啦

我上網都睇到呢個講法
所以先煩緊揀邊部！

對焦/追焦同拍片收唔到A73 wo

拿，用呢 d 機一定影raw 為主，用得raw 一定係r3 好，無得拗

你用過45mp up 畫質返唔到轉頭了，用4k大mon 睇差別好撚明顯

講緊高iso 吧。。。新機對焦點都好d,

但係mobile 01個對焦test, z6, eos r 大勝a73 wo

A7R3 42mp無低通係靚畫質
但枝鏡都要靚先有用

a7r3 而家新機係5d iv , d850 中最平，其實真係好撚抵

想問有samyang 24 2.8, sigma 35 1.4 art, sony 55 1.8, sony 85 1.8, 應唔應該再買Tamron 28-75 2.8? 有$200 Coupon 今個月到期

高像素crop相係有優勢，
不過又可以問下自己係咪有聞相癮，會唔會放到張相超大定只係for upload fb/ig
另外高像素對鏡頭要求會高左，又係另一筆錢
我就會a7iii, 拎d錢買鏡

咁sony 都無邊枝係特別差ge..

如果要印banner或者一啲宣傳物品(暫時未知有咩)
A7iii足唔足夠？

A7R3拍片係因為太高像素不利拍片
4k都只係得8mp
點都唔會夠A73靚

Z6貴d
EOS R畫質最垃圾
自己諗啦
有C/N家鏡先優先諗呢兩部

咁有咩鏡係 用在a7iii 但解像差？

像素少一倍
除非後製改格式，否則會起格

認同
本身無咩budget/無咩靚鏡買A73好過

eos r無大家諗到咁差
尤其個鏡群真係正

你玩開定焦，除非想買支變焦貪方便，唔係都諗唔到買黎做乜
你8折賣張卷好過

banner要視乎咩size
睇size去選擇
不過呢方面的確像素高d有優勢

已經唔係錢問題 就係揀唔落手買邊部
低光拍攝對我嚟講都重要

唔係錢問題就一定r3, 唔使討論了

咁不如等7siii
今年內會出

再係12mp 真係搵鬼買。。
個對焦同連拍已經夠差。。

師兄有米就一定選panasonic s1r 吧

A73 24mp有低通唔會有問題
A7R3就唔係支支鏡都夠解像度
例如常見既1635z就係例子
即使最sharp既16mm都其實一般般
2470z又係頂唔到42mp既解像度

邊個話Sony無邊枝特別差
你當2470z唔存在?

呢部除左大，無乜缺點

點解咁講？

A7R3雖然高iso差過A73
但唔係用唔到

你會唔會拍片?
或者鐘意手持細光圈影夜景?
呢兩樣都yes就去馬A73啦

其實要片就73唔要片就7R3
END

講緊部機畫質差唔係鏡群差
鏡群我認同係有心出
但機身真係唔得

點解skip咗個細光圈影夜景

手持影夜景最怕就係手震
A7R3像素高係易d手震
所以又係去返ISO高既問題

一兩枝。。加多枝24 240
其他都唔算差啊

仲有，用長焦唔用得73
對焦好唔準

等新firmware 吧

對夜景有要求就一定落腳，
咁無得落腳就自求多福

雖然iso唔會用唔到 但始終推得高就會有明顯分別
啲人睇就話 6400左右已經有明顯分別
我知唔會有完美 不過呢樣又係咪真係輸咗俾A73

定價貴係一向既問題
某d ultra wide鏡抗耀光差過C/N又係另一個問題
仲有35 2.8z又係解像度唔夠高

雖然我用緊Sony
但唔會無視佢d問題

係有分別
所以先問你會唔會拍埋4k片

其實原廠計，二手價合理返好多了
(原廠間間一樣貴)

2.8定焦同f4 變焦個d一向各廠尼計都唔係頂級鏡，相比各廠唔算差

最大問題係長焦選擇太少，價又真係太貴

r3 如果用super35 影？

jelly effect強勁
同埋crop左焦距又唔同左

長焦唔係個個會買
最迫切既係35mm缺少又平又正既鏡
得一枝貴鏡35 1.4見得人

35 2.8
光圈細、解像唔高
Loxia 35/2
手動鏡
用萬惡既Biogon去改
除左sharp同埋極低變形之外一無是處
Bigma 35 1.4
對焦有時會好慢、重
Samyang 35 1.4 / 35 2.8
Coating、render
加多枝接近35mm既Batis 40
不過都係貴鏡

N都係近排先有支 ff 35.8 係平靚正
以前 35.4 (貴，重), 35/2 (D鏡，舊，不過都幾sharp)
希望sony將來會出1.8光圈又有返咁上下質素既定蕉

其實都係因為以前ff 副廠太多好鏡

sony 漫漫長路呀

R3 EVF 有得揀120fps, 像素又高啲，芒都靚啲，機背係合金,A73背脊係膠
有筆直就上R3啦

不過mount 細會局限左第日成億像素的時代的鏡頭發展了。。。。。。。

大家諗諗啦

Nikon Z枝35.8睇到我流晒口水
之前幾有衝動轉會
始終個mount大太多
E mount要做到邊位相同畫質唔係唔得
不過一定會大枝左重左

E mount係其他焦距都算ok
唯獨35mm就真係

億萬像素個人表示無興趣
鏡只會更重更大枝
就算將來拍8k片都唔需要咁高像素

都係睇自己需要啦
無謂J像素
又唔係搵食/做影樓

呢個年代up上fb/ig都係得1920x1080

sony出nex 個時 本身無諗過玩到咁大出ff

之前有巴打打左好大篇，寫55 1.8既唔好
搵前2個post都好似唔見有
有無巴打知係邊個post

定好似係50 1.8？

55 1.8

巴打記唔記得係邊個post?

32

好 馬上睇睇 感謝

一直到完post

由呢個thread開始睇

由Nikon轉會嚟SONY
覺得支kit lens好唔夠用
而家最抵屌嘅標準zoom lebs係咪就係龍仔a036?

T2875 係正係抵
不過都有其他選擇
btw 入咗咩機？

btw sony機機身太易甩色

唔記得講

a7iii

角位一陣就..

要平入a036
Budget高d入24105G

R仲有樣嘢好係變apsc 像素都仲夠打殘你
set咗個apsc mode喺c3 好方便

我比個L架整到個底甩左d色

見水貨全新8.5k幾抵玩

有無咩便嘅a73手柄推介，純粹想加長個手柄俾手指尾放得落，原廠個個太貴

我撐你ching
我本來r2都係用1635z
硬係覺得差小小先sharp
最後都係換左入左支gm 😂

淘寶

又低左 $8380 now
反正Sony鏡得1年保
無coupon送入水貨抵屌d

入得R機一定要買貴鏡先發揮到

見人地二手都放緊88xx
直接買水貨好過

又唔係有幾年保
使乜買二手
二手咁貴

係wor

講真，講過幾枝行貨鏡，保養都無用過
如果水貨平過你，又新過你，買二手隨時有暗病

有無巴打知道a7m3 插sandisk128gb卡而家係咪可以正常用喇?
想買張黎用但係上網睇到有人話用唔到又有人話更新之後得我怕買完用唔到

sandisk出左新款 記得唔好幫人清舊貨

唔該巴打，咁我睇下點分先

新

舊黑卡 read~95 write~90
舊金卡 read~90 write~60

價錢一樣

大家有冇用過Joby腳？1k定3k腳先托得住部a7iii？

咁即係我對返佢包裝標果個read / write 速度就得啦
唔該哂巴打

3k啦...

3K x2
Joby唔使諗
直接比$買3k就可以

T2875 同 2470Z 點揀好
兩支zoom到最遠開盡光圈影人效果係咪差唔多？

有新買新

恆定2.8同恆定4比效果實差好遠
買T2875唔使諗

我有1635gm+70200g
唸緊買多支mid range 2470gm / 買支50定焦 / 25105g

（之前有過t2875 有時睇個散景唔知點解覺得好花好亂 所以賣左）

24105

出左支70 200g
上70 200 gm 就夠cover

55 .8好啲
買2470gm會長擺，因為你寧願用其他兩支
買24105其他兩支會長擺，因為你變左淨係用佢

咁又唔會，唔同場合用唔到既鏡
70-200g影景一定有佢份，影人又得
24105旅行睇去邊，長插無問題
去歐洲果d 1635gm就出場
香港就24105g都夠玩

究竟有冇啲相機影出嚟個效果復古少少有啲似即影即有
但係可以即時攞相

頂...幾時出㗎
之前仲買咗95MBps

呢兩個月出，腦場都係得一兩間擺新出黎

想問你地用咩相機帶??

唔係原裝果條就peak design架啦

邊個講?

聽佢講又好似幾make scene
自己都係D懶既人
之前去冰島帶左1635z t2875 70200g 加支15f2影下北極光
1635z係幾正不過有時low night 支野差小小
用15F2好正咩都fit哂 不過比身邊既人嘈 你focus到未呀
所以就將2支換左成1635gm
而家就咁睇 55.8 同 24105g 都吸引

出到去就唔會想又換鏡又手動果啲
最好快靚正
除非你一個人去 或者 studio做野 咁就可以慢慢set
所以24105同埋1635gm真係好好用
不過淨係歐洲或者會諗影星先會1635
其他一律用死24105

岩，再有多餘錢就加枝35.4/55.8
基本上1635+24105+35.4/55.8夠打天下

uhs-1 max read speed 先105

要用佢個card reader 先有170 read
冇睇錯嘅話

thanks ching
睇黎毒到我

24.4

正確呀
不過有新梗係買新

要先再買

人地話明覺得現有既鏡散景唔靚
咁都仲推人買55 1.8
真係當佢神鏡咩

5千零蚊，輕身，細枝
極體黎講係窮人必備
散景唔靚但overall性價比高
有錢咪買35 1.4 50.4

budget少直接入85 1.8好過
55 1.8呢枝散景差到咁根本唔使影人

新手想買部 旅行相機 唔識影相想學小小
影景影人影野食 唔要單反 有咩推介? 同有咩渠道學小小影相
thx

budget?

有時70-200使用率未必高
但上面講果3枝睇情況而選用
24105真心長插，你當60-70%
1635gm影星影景必用，唔洗再諗wide同f4問題
有時去旅行都想定焦整攝相，35.4/50.4幫到你
一般使用就24105啦 70200可有可無睇個人
2470gm就不了，呢幾枝入面最重，同埋光圈又唔夠大，焦距又唔特別

利申我無55.8，有85.8，但有d人唔鐘意tele，同埋有人鐘意有人景

人帶景budget少就有28/2或者35 2.8
budget多d就入batis 40/35 1.4
55 1.8係2019年真係狗也不屌

b40同35.4你會點簡

4000左右
其實買無反好定RX100 III OR iv好
thx

睇你想要散景定係半macro+特別散景
Sony枝35 1.4係FF 35mm range入面真係幾靚

利申: 之前放左35 1.4入左batis 40
batis系列render好正同埋輕好多

唔換鏡買RX100系好d
iv sharp過iii唔少
支持入RX100 iv
Sony無反$4k只可以買到垃圾kit鏡

35.4舉鐵，不了

Batis 40岩你

未諗到買咩wide....

想影咩類型先?

我之前都有35.4
但有時唔需要咁creamy，F1.8同2都夠
加上重量都係我考慮之一，拎出街都想輕便，搞到我都出想b40。巴打有無相睇下d散景？網上都有睇過，想睇下巴打影既

Batis 25
28/2 (平，應該出T1728就放)
定就咁入支T2875...

諗住連埋支b40去旅行

close focus(F4)

遠d既散景(F2.8)

正啵，佢3xxg夠哂輕
兩張都係中出圖？隻色水唔錯

長插55.8

batis 25同batis 40既render好似
入Batis 25好d

28/2唔係唔好
但你睇完batis 40 d相再睇28/2就....
28/2最大問題係render真係唔得
複雜d既光源或色彩就出事
無對比可能咁明顯

T2875唔夠B25 wide
B25實際焦距有22.5/23咁wide
又可以用B40開ASPC mode變60mm
T2875係呢個情況下唔係首選

Batis系列色水同render一向係正
下面果張拉低左highlight少少
無加過vibrance/saturation

題外話
成個Batis系列色水既靚果枝係B85

28/2就只係貪佢平，用左張1k coupon後2k有找
T17-28出之後就賣q左佢
B25就.....貴囉二手6.2k
諗緊有支wide zoom方便d姐

係時候同佢講拜拜

冇問題點解byebye

咁遲d直接買T17-28啦
加埋枝batis 40夠晒用

8月去歐洲，希望出得切

計埋上網訂等1-2個月先拎鏡都夠時間啦

最後出1728+b40? 買住b40先啦

A6400配24.4gm有無得諗

24.8 好夠做

B40買了
希望1728出得切

Nice巴，咁快就買等你包膠

Mid先公佈細節
第一水應該9/10月

買住二手鏡用完放返出去
唔會點蝕

我想淘條皮帶

咁要買支28/2頂住wide先

佢啲真皮太貴，假皮我驚好焗，最後淘左棉

長期用黎影人

有冇圖睇下?

me pd

根本好多人推55.8
仲有人覺得唔洗

呢款，我好少長掛係頸，通常掛單肩，同埋呢款幾輕又易擺入背囊

我都係長期用55 1.8黎影人
再加BIGMA 35 1.4 同85GM

唔錯喎
實物有幾成似??

我訂左黑色，所以無走樣仲有啲彈性tim, 不過我少用長焦，如果插白鏡我就唔建議用呢個

新手想問FF機用apsc鏡 除咗*1.5/黑角外
其實有咩問題 (畫質/成像...)? 會唔會嘥曬FF個大底?

用緊A73想玩定焦鏡
見apsc d定焦平靚正

其實會唔會有咩問題 (畫質/成像...)? 會唔會嘥曬FF個大底?

改返 打漏咗

好唔掂喎成條麻繩咁

會有成像圈
如果支鏡本身唔夠銳，咁就會影響到畫質咯
通常都係殘幅用全幅鏡，少有用返轉頭既
我就無乜聽身邊朋友咁用咯

家陣用pd slide lite好似好難放入袋

個好軟身又唔係好長，揸埋一舊都好細舊

有枝畫質咁好既85GM都可以容忍枝55 1.8影人
到底係貪方便定真係分辨唔到散景

有無諗過推55 1.8既人唔係個個都用過好多鏡

仲有像素會低左
APSC定焦平靚正係咪講緊Sigma 1.4三寶?

睇下影邊個
真係唔使下下一野就一粒
學大馬貓本話講
買最好既35,最平既50,85就負擔得起就買

買得ff 預左要使費大，咁做又何必呢 畫質差好撚多

最平既50?
有枝50 1.8比你選
$2k就買到

我呢支3K
咁點??

其實35 真係唔上唔落好難影到咩。。。我之前20,45,85,135都有定，加大三元同600mm 長炮，就係35太監介買唔落，又算wide, 同其他定焦比，景深唔淺得去邊，2470已經包埋佢就算了

你$3k買到唔代表其他人都係$3k買到
仲有你係買緊中上既35, 唔係最平既50, 同最貴既85

你打果句野出黎有咩想表達?

反易覺得 85.8 都好夠做 3k黎講

有冇諗過有錢個個都用gm 嫁喇

有d人好鐘意35可以人帶景
但有d人又覺得又唔夠24wide但又無50果種標準鏡feel
所以真係睇自己用途

btw我都係覺得35唔上唔落feel

GM/高階鏡有錢都未必人人岩用
重同埋大枝

我個重點係想講55 1.8既散景根本影人就係唔得
唔明點解咁多人覺得無budget就一定要買佢
相同budget有枝靚好多既sigma 50 1.4
拿 唔好話sigma重啊 GM或者ZA 1.4都係差唔多重嫁

影人黎講的確係

55.8 好輕

影街咪易lor, 算wide 易d 對焦

對焦

係你自己講到有錢先買重既貴鏡嘛
有枝靚好多既又平又重既sigma唔買
雙重標準?

對焦黎講
sigma50果枝ok的
係35果枝先慢

你覺得我買重姐
我係個post 日鳩日都講呢度班米皇下下推GM

其實大家用返a mount 係好撚抵的

而家除左連拍都全部解哂封對焦效能

買以前a mount g 鏡囉，質素都好好

有時盲推一枝鏡都唔好咁過分
FE發展去到第3代
55 1.8係最初代出既鏡
本來只係試驗品
1-2代機年代無咁多鏡就話推呢枝姐
去到2019年已經有大量更好既替代品
叫Sony出55 1.8二代目好過盲推枝舊野啦

55.8 散景你覺得不能接受 唔代表個個都接受唔到

除左送膠比你唔知仲講咩好
接膠啦

eg? 輕 50左右仲有邊枝
50.8 都舊

但A mount好難入
二手又難出呢...
btw A mount鏡係靚的

a mount 50.4 g
只係差sigma art 少少
但輕細到極點

我只係話佢散景唔好
你要為輕而買55 1.8我唔會覺得有問題
不過買既同時要知道佢散景係唔得

另外我係講緊畫質上有更好既替代品
唔好變左講重量

唔接

我有我用55.8
你有你屌柒55.8
最後推d 人去用GM
Sony 成為最大贏家

55.8 review 大把 相sample 又多
呢枝野show room 又有得試
55.8 2手入2手出又唔會蝕
分分鐘有賺
真係要拒呢枝鏡千里之外？

入唔難，有相熟鋪頭

之前大三元加50 85 135三枝定

150 600 g2, 其他g 鏡都有。你俾ge 錢係而家一半但質素有八九成

之前上網睇過有興趣
不過唔知點入...

講真你買鏡都會睇review 散景見人見智
反正我唔覺太大問題

信自己對眼好過純文字討論

一手新貨?
當年A mount G鏡真係好抵玩
發色又正

好撚多二手。。

我fd一千蚊 執左枝啦。。。

有堆人專收a mount 二手

同埋龍仔枝24 70無vc 組件，畫質用落係同gm 無咩分別，散景仲無28 75咁硬, 最近見到五年保先三千工蚊

初代鏡第一枝定焦實多review

你有你2手入2手出賺$
我有我繼續講佢既問題

當然二手 一手基本上停哂產無貨

其實發色係機身事。。新機a99ii 已經用返新機色。。無咁討好

二手有無試過有暗病
始終A mount鏡出左唔短既時期

見你話有相熟鋪頭仲以為係一手
有一手實狗衝

我玩過百枝都無事

當然要識check，我好多枝都試完無買, a mount包埋minolta接近咩鏡都試哂

有枝28 75 原廠2.8,
用落就明，呢個體積同畫質發色，真係神鏡

舊a Mount 全部mij， qc 好而家好多

好難壞

有無相睇下

係人都知up 上尼會破壞張相

有50.4G 架咩? 淨係聽過50.4ZA 同85.4G

你可以up去flickr或者其他地方嘛

我估係呢枝

放棄啦, 1.4 完全不可用, 要起碼收到F2 先sharp, 仲要配LAEA4, 跟本用唔到A7 既對焦功能, 如果所有A mount 鏡都用到落LAEA3 就唔同講法

唔放喇
都話我長keep

睇錯左以為龍仔35.4同支35105都係FE mount，失望

24 mp 應該 可以

當然我駁a7r3 就會化少少

單反撚表示

但無反wide 鏡正好多

已有1635z了

我用過落A7ii同A7iii 1.4畫質真係好差重要個LAEA4得中間一點準焦，買支FE50.8仲好起碼有eye af

我a99 m2 用ok wo
轉la ea4 有塊膜同對焦係差d..
師兄個枝有無走焦。。
最多當手動用感覺抵好多

10-18 最主要呢枝好想單反有。。

單反最wide 得irix 枝11mm

大光圈又係無反而做d

易

終於入埋70-200 F4了 放鬼晒啲Canon 鏡 放埋metabones
Canon嘅機同鏡得返部200D 同10-18mm 留比屋企人玩
差支16-35mm 就搞掂晒

想問slog係咩黎？
同埋a72對焦係咪真係好慢？

鏡出來成像見仁見智 有技術kit鏡都出得靚 利申：仲摸索緊技術

真

a99m2勁過laea4咁多laea4真係好差好唔實用
走焦又唔似，佢係大光圈全開嗰種化散散地嘅感覺

a73 大家用邊款差電 and 電池

nitecore usn4 pro
原廠電

用緊laea4 好好用喎 對焦點少左 對錯焦機會細d
同可用好多又輕又細既鏡
塊膜係減少少光 對焦冇咩影響
1000蚊有f1.4 既鏡全開唔好同成皮成kg 重既50.4 za 比啦

我個人覺得佢個枝走焦或撞過
ea4 係差在對焦點太少

對焦點少都比你講到好用咁5Dmk2 神級啦

突然多左咁多頁原來拗鏡

晨早block 左條友，佢齋9 up 你講乜佢空口駁你講到出年都唔知講完未

講一兩句咪算
吹到一文不值咁
有懷疑過佢係咪自己想平收支二手不停唱淡

有無ching 放支85 1.8

好想A mount 正式收皮之後佢出個有motor 嘅 laea 3 , 櫃入面d minolta 鏡都用到

所以睬佢都廢事

有無pp setting 分享？

55.8同85gm兩個價 點比
你話55.8vs85.8都話有啲可比性

你唔好話kit鏡vs 2470GM， ON9

55.8二手都係四千頭，搵支支都成皮野嘅gm去比較根本on9

5000樓下55.8根本冇得輸又平又輕

仲有冇地方係唔洗訂就有有6180蚊嘅行tr 2875

有保想放

直接插線落機咪得囉

使嘜咁執著一定要用a mount

用mc 11都有canon 50mm 用啦，對焦又爽

mc11+50.8 afc用唔用到？定淨係afs

今日落星際見到枝老娃9mm放2600，好想比錢

用到，仲可以用埋eye af

afc 用到

唔好諗，比啦
下次就無架啦

嘩屌一陣去買 好抵喎

仲有咩ef鏡抵屌又a7iii focus快？

可能賣左枝Sigma 16.4先

黎緊同條女去歐洲旅行

用緊A7ii, 有kit 鏡同支平價版FE1635

但係發覺好難用1635幫女朋友影相

最好選擇係買支FE24240好定係FE24105 定係FE2470??

求巴打幫忙

定係有其他雜廠嘅好？ 因為去旅行唔係幾想成日換鏡
支1635 都用左4年 影景ok 影人真係麻麻

24105或者龍仔2875

24-105好dd
有35,55,85焦距揀，
影風景影人都ok，不過得F4，你預散景唔會太靚

歐洲就24105啦
雖然未必夠wide
但勝在一鏡方便，影人又得
如果條女平時嫌你慢又換鏡
24105岩哂

呢枝反而唔差
雖然F4，但散景去showroom玩幾正
同埋唔一定下下大光圈，有fd講用85.4/8影出黎，其實去邊到影到啦，散景到咁。反而24105比較中性又唔會太blur。另外有fd用35.4遊行，其他人都會知focus係人，而背景又睇到係邊度之餘帶有creamy。

我自己其實呢幾年去歐洲都係長插1635, 不過發現影人真係唔掂

btw 24105而家係咪仲要訂？

買水貨抵玩，8千5，行貨就唔知要唔要訂，但貴成千幾蚊，同埋你去旅行，有無保養唔緊要的

其實想買Tamron 28-75 2.8
有嘅巴打係邊買？

快唔快好睇人點用

我自己用24-105同50 1.4都覺得好爽快

但賣mc11俾我個seller，話覺得好慢，接受唔到

水貨壞咗上Sony整會貴啲，自己諗。

強推24-240
zoom 盡影動身都數到毛
光圈細少少但長焦有6都夠啦

唸住入A7iii + Tamron 2875
如果要多支餅仔
入Sony 28f2 定 3羊 24f2.8好？
同求邊度有現貨行騰龍？

餅鏡梗係35f2.8

thanks 巴打，我6月先去，等到臨去先買唔知等唔等到減價

依支都有睇過 但我既組合配依支會好啲？🤔

去旅行就唔緊要

忘記呢支啦overpriced

早啲買左用熟先去旅行，就更容易影到靚相，呢枝都應該唔會有大幅度減價

岩，要早d習慣

去完旅行唔會返香港？定諗住當地做到即場一換一？

兩個都唔係去旅行有機會有好多意外架麻

你可能經歷咗好多…

旅行好好用

我都有枝

呢度都有講過呢枝鏡幾好

屌鳩d mtf友 唔影相，淨係識撚圖

While people who sit behind desks all day might have the luxury of browsing MTF charts or have the time to notice that this lens might not be quite as sharp in the corners wide-open in a laboratory as the huge 24-70/2.8 GM and even bigger 70-200/2.8 GM, for those of us who have to shoot and to produce saleable photos every single day instead of just talking about it, this lens lets me do it all. I've had no problems licensing photos to major international pharmaceutical companies for thousands of dollars each — and those were shot with a kit lens! The only people who blame bad photos on their lenses are bad photographers, or people trying to sell you expensive lenses.

根本成班傻鳩買左gm ，唔抵得呢枝又平又正 我用過a7r3 + 24 70 gm, a99ii 加幾枝蔡頭同g， 除左長焦個景深，其實影落真係差唔唔好多

準備由富士轉會入sony ff，如無意外機身應該會入A73。
但係鏡頭仲考慮緊。自己最常用既焦段係50mm影人，24mm長插機身，16mm影景。

如果入sony應該點買好？ 求意見

Sigma 50mm 1.4 art fe
Samyang 24mm 2.8
廣角未諗到買邊支

巴打我get到你講咩

買重旅行保？

有興趣想知影人唔掂係指？焦距？定光圈唔夠大

魔鬼在細節
行貨有保拎去維修分分中仲要比錢

both都有影響

我執枝二手3700蚊，好抵用

枝samyang 唔足24mm, 大約得25~26

近排做乜多左人係度屌來屌去
明明都每個人都可以揀番自己鍾意既鏡
前排55.8一路都講係出名好shape 色水幾好 對焦快同靜
係都要搵果小小散景問題講 唔好睇咪收細d
無人叫無你下下1.8車埋去
見支鏡出左咁耐無乜點跌就知咩事啦
跟著又屌gm 話同24-240 差唔多
好心啦 真係有人信
Gm 出名係散景好睇 光圈全開shape 同色差控制好
24-240唔係唔好 係幾好既天涯鏡
但同gm比 你有無諗過

影相影到要踩人支鏡抬高自己支鏡

50 art 好重wo
24 d 變形同暗角仲差過支35
偏黃就 影raw執番啦
24 頂配咪1.4
low end d 就係佢
都無乜得揀
24 都廣廣地
超廣就睇下15以下
唔怕手動就 買支老娃15
或者等騰龍出左支鏡先？
Samyang 支14唔太建議
或者1635囉

不嬲要俾錢，行貨係免左檢查費only, firmware 問題先係 免費

如果同樣用gm 影景開細光圈影景真係無咩分別

個防震用a7r3 + oss, 基本一秒都仲ok

當然有散景需求咪俾多九千換gm, 但長焦個段真係合格有餘

兩枝都有的，咁點叫踩?

最近連登文化愈黎愈差
咩都屌一餐

遲左三日先知開左新post

真係好睇個人要求
鏡只係硬件
識影相用kit鏡都可以屌打
重點係構圖 唔係器材
器材好就bonus
我影相都係for自己紀錄 唔係主動拎出黎哂我用1635gm 人地問我咪答 每枝鏡值唔值睇自己點睇啦
有人覺得夠 同唔夠 咪睇返自己需要 唔好比人影響自己決定 Thats all

去到呢D中間焦段
28同35其實分別唔大

主要係佢想順落2875
咁就輕d

55.8最大問題係貴
1.8標準定焦賣$6000
對家CANON支50.8一千蚊都唔洗
而且佢散景又唔係靚過人
除左利少少之外
諗唔到有咩原因買佢
尤其係果班唔係開工用
平時出相都係IG/FB既友仔
利果幾%洗多幾千蚊係反智到爆

見到佢咁細支就代表買得
講真等佢出埋支75-210 2.8之類長焦
成套大三元隨時輕GM 1KG
重點係
價錢平一半有多

其實佢太敏感，屌枝鏡，就被害妄想發作。。。不嬲越係fans 就屌得越勁，愛之深，恨之切

75210 會唔會有都未知之數

講到枝野唔用得

膠攝肥佬上年講過叫人等
以前膠攝個ALAN好似係香港TAMRON度做
所以肥佬D料既料源可信性幾高?

35嚟講
三羊枝35/2.8 值唔值得入手? 有冇手足用緊

我覺得大喎
反而50 55呢d"中間焦段" 就感覺上分別唔大啦...
利申新手

28同35差好遠囉
50同55真係唔大
因為wide d
你試下24同28都差好遠囉
唔係個個都轉哂2875啦

發現大家已經慢慢比人洗到覺得fe55散景唔掂明明其實除咗洋蔥圈之外完全無問題

講散景差我反而要講loxia50，複雜背景搞唔掂
呢個缺陷大過洋蔥圈啦下下影波波咩
點解又無人鬧50/f2手動鏡仲要收6k?

利申 兩枝鏡都鍾意 兩枝都對得住個價錢牌

我自己都有EF50 1.8 50L同罪大55 1.8，罪大嗰支全開都Sharp，點會有人用EF 1.8嗰支比。罪大賣點係輕、細、Sharp，有時我用佢都唔會帶50L去影人。

loxia 色水有多啲味道
執咗支二手$3800連filter 幾好玩
係街拍唔夠敏捷有時好尷尬

家陣唔係縮左個視覺搞到你影唔哂啲野
而係tele冇咁遠only
影多左咪crop少少
個case同24縮去28唔同
唔夠tele可以小crop
唔夠wide影唔到就影唔到
加上28同35個透視感差唔遠
Crop完唔都多覺
當然你介意咪買1635
不過起碼貴double咁解

因為一樣光圈 類近焦距囉
但講緊六七倍價錢
果少少sharpness比多幾倍值唔值？
我覺得用黎開工賺得番咪值
買黎自用就不了

講到轉接
要比較埋
對焦速度
原廠機內修正
T* 好似全部無用咁
原廠support
要平其實有支平好多既50.8
但好多人用55 就知唔係咁唔值
我自己用就覺得好值啦

喂，屌，拗完鏡先叫我入黎

2手入好值
有保應該1800到就入到支
無餅鏡可以入支
問題係 coating 會令色其 光圈開哂就暗角幾嚴重
好處呢就好輕膠 shape 以上問題影raw 就解決到
同原廠果支比就sharpness 差唔多 色水對焦差d
但平一半

本身咪幾好
咩都推GM 大家唔洗煩

一講性價比就出事
平輕就散景差

果枝方便天涯又話乜乜乜

講真唔係冇得試
試完唔得咪放返低

你同返咖哩玩啦

一個post 1001個comment起碼5 600個講器材你話講下rumors，問下推介都還好
拗撚埋晒啲主觀嘢，弱智

不嬲買野多一倍價錢都唔會多一倍享受
唔識欣賞咪買平鏡
識欣賞或有需要咪買貴少少
都唔知點解係要踩到某d鏡一文不值

決定聽日入r3, 想問係咪任何一間買行貨都受保？
定係又要搵咩特許經銷商？
唔該

呢個post啲人真係好有錢

平民表示：

咁影相一向係好撚主觀，你見攝影比賽出d咩出尼

有無消息係咩鏡黎

如果講50mm，我鍾意用om zuiko 50mm 1.2

1.2光圈，又輕又細，全開可用，數毛級，散景極靚，唔比canon 50 1.2L 差，又唔貴

用天工環有af，用到eye af，有afc，對焦算爽

不過om zuiko 鏡香港少人玩，而家仲少過早十年

左四睇落係 e mount 版嘅85 1.4，右一睇個款可能都係 e mount

我支EF 1.8借咗畀人都無諗住叫佢還，對我嚟講支鐘太膠，當玩具玩吓ok

灣仔果間d base黑店黎

有冇巴打知龍仔2875而家周街有貨未 定仲係要訂

Sharp過原廠
價錢一開三
幾時都話索蔡係鳩
Overprice

Sony肯定冇特登將支50.8做差啲
做到全行業最差都只係咁岩

我官網1月30號訂
本來話要3至4星期
但佢話批貨早左到2月12號就拎得

Oh thanks 巴打 我見而家官網仲係3星期
睇黎官網訂最好

50.8 vs 55.8

而家開始訂好似比原價同無filter送
有現貨街價都應該貴原價小小

即日訂都要三月 街價食炒

萬成永成做6180+filter
好似3月底先有貨

估唔到過左大半年都仲炒價or冇現貨

賣左大半年都冇現貨

24-105 一樣

呢支仲缺貨?

24105 有段時間係有的
出左A73就斷

loxia 裝上鏡身好尷尬
滑到仆街
但loxia 個人中意隻色 多過55.8

我見SAR講話有兩三枝係現有鏡頭嘅 RF/Z Mount
然後有85.4 FE Version
Some new shit

70200 gm vs 70200g !

宜家心思思諗緊 85.8定55.8

用途完全唔同

定焦鏡好講過人喜好 試多D睇下自己鐘意邊個焦段多D

所以呢排都少入黎

焦距同埋變型

a6400新轉盤功能唔錯
如果其他機都有就好

鏡頭每個人有唔同流派 因自己需要用乜鏡

罪大post當吹水post睇就算

新手一問
而家買a6300 + sel1670z 會唔會太遲
a6300好似出咗好多年

利申都係去歐洲用24105，一鏡走曬全個trip
無野好投訴，方便真係好緊要

係日落之後要花多少少心思

2毫巴好耐無見

未有新GM 鏡出嘛

mc11+2470 g2 完勝呢枝啦。。。

點完勝法呢

重量完勝

我想放a6300換a6400

a6300唔差

有冇人有玩閃光燈
副廠用緊邊隻model?

同女女影相就要反mon，然後佢當你人肉自拍棒
再叫你幫佢ps，這些機會我不懂

聽人講過神牛 TT350S

手機算喇

笑左
重量呢方面點贏

A7第一代最近岩岩上左A73，想賣左枝B85 入24.4
手頭上有24-105, 55.8, 1635 F4，但都係想要枝24-35MM 左右定焦，有無手足推薦下？ 其實B25 都問朋友借到，但成日問黎問去等陣撞花埋就大獲。

BATIS 40啦

等35.8

想問下你地係咪會有塊uv鏡長戴做保護?

大部份既鏡我都有用
只是平鏡e.g. fe28唔會用

唔知要等幾耐

想問下 波波入面一點點既野係咩黎

塵?

唔清楚係咪塵
55.8 都見到有
40ART 都有小小
85GM 同35.4 又冇

其實唔放大都見唔到冇咩影響 想知係塵定本身D鏡係咁

cmos 有塵

CMOS 我肉眼見唔到有大粒既塵
開燈射住CMOS 有2粒勁細既 吹唔走
唔知會唔會係呢2粒?

清左佢再試咪知

上返SONY 清?

知唔知大約幾時拎得返部機

唔同鏡情況唔同 可能係鏡有塵
清下塊uv 睇下其他鏡片有冇塵
當然cmos 都有機會

我收工睇睇 D機鏡先

如果cmos 有塵 收到18 22 影張白紙
見到黑點上下左右相反就係粒塵個位

果幾點野係2.8影 都咁明顯

光班又唔同成點光班就係支鏡wo個入光by point source 所以鏡/cmos 粒塵會好明顯
白紙係因為收光圈
所有野中fo d塵會明顯

今年會去幾次旅行，唔知幾時會出就真。 出完又要等review 又怕玩飢餓營銷法

好唔爽 支STF 個波咁圓咁靚 一放大有D黑點係到

想問下收到F22 影 要唔要推下ISO黎影？？

我覺得要等eos rp 打到sony 個低價市場先會急著出
好似24.4 咁 要其他廠講自己大光圈 sony 先擠牙膏

推iso 有機會粒點係noise
打燈 用電筒照張紙囉
不過400 800 d noise 都無乜既

我今晚試試先

a7iii大鋪做緊幾錢。有冇巴打有睇開

想問下
比6300用既鏡頭
18-135
18-105
16-70
既發色比較如何？
暫時想買18-105多d

showroom 試

等我搵返張風景鋪上尼。。收少少，成張都利

吹過了 唔甩

仲有咁既方法 都可以試試

taobao d電子防潮箱如何？？

香港買防潮家果啲好平姐...
皮幾野買相機鏡頭 買個箱就買好少少啦...

新手想問樣野
如果我入枝龍仔2875 f2.8，長lock 35mm用
同Samyang 35mm f2.8 比
其實會有咩大分別? 唔計重量 效果(e.g.成像)邊枝會好D?

定焦會好啲

呢d low tech 野，其實平貴都係咁用既姐

我用平野，都無話密封得唔好，濕度都keep 到

24mm 有貨都賣緊炒價，12990 .. 要等多幾個月

真係好撚正 長插住黎用

巴打幾錢入

我意思香港買都好平，冇需要為平幾十蚊買冇保養既淘寶貨

原價入送filter
果陣咁岩見到有人有得拎貨就即放

條友開po唔夠幾分鐘就俾人要左 即日trade埋

俾人block左7 日 acct ,今日先解封

衰乜呀你

推銷

你sale 乜

我之前係瑩x買左收藏家，你淘寶計運計人仔都係差唔多，我寧願同分銷商買

買左幾大同埋係咪自己托番屋企

有D鋪頭上網買有得安排埋送貨

自己托咪省左運費，同埋唔重，佢綁埋繩，我搭巴士走人，買左30L 而家個價都ok，同埋真心好用，放其他野又得

Ching 可唔可以形容下30L大概裝到幾多野？

我有相機, mavic pro, go pro
屋企冇乜位唔知買30L夠唔夠做

各位大佬
我本身用緊canon 77d, 有呢D鏡頭
Tokina AT-X 11-20mm F2.8 PRO DX
Canon 17-55 F 2.8 IS USM
Canon EF 50mm f/1.8 STM

諗緊轉會A7 III定 XT-3好, 99%旅行用

A7III 高ISO又好屈機 但機貴鏡貴
有咩鏡必入? Tamron 28-75 F2.8? Laowa 15 F2?

揀番XT-3 apsc驚最後都頂唔順D noise要轉FF

我上層一機一鏡+2鏡
下層放哂其他攝影配件

唔睇第一頁同追post? 又唔講你影開咩點推介你？鏡貴即筆士有限，又唔講幾多點介紹定焦平咪55.8 85.8，變焦咪龍仔囉，wide又有samyang 14 2千樓下，點知你筆直幾多？6千蚊買到1635f4 / laowa 15f2，要幫你諗埋唔影星就1635z，要埋影就laowa，仲有無野想問？再唔夠筆直就kit lens 2870/4 1200$

旅行用都有好多用途，snapshot，影景，影星，定影建築？洗唔洗影女？

相機係咩機? 有咩鏡? mavic pro go pro配件會唔會放埋入去

用開tokina同埋canon鏡既你 轉會用tamron一定好唔爽...
建議點都買返原廠鏡起手
xt-3就唔好諗啦 隨時你想用返77d

60%景 40%女 唔拍片
budget 既話賣哂我而家 d 野都未夠買a7iii 個body仲未計買鏡

24-70z? gm...$$$$$

有a6000
1650kit
18105f4
去歐洲影人同景
煩緊買廣角laowa 9mm / sel1018f4
定定焦大光圈好

點好用法
雖然係幾萬能
但好似除左影星用唔著咁大光圈

影星24唔夠wide
其實24並唔係講到咁萬能，起碼對我黎講唔係
支鏡係無可挑剔，不過焦段就蝦人用

24 70z不如買24 105一支搞店

岩, 24105+55.8夠哂你玩
唔夠WIDE又唔夠錢
比多2K左右買枝3羊

我就覺得會WIDE左D
如果係35.4GM一早就買

影人景會好正
背景唔會好BLUR,但帶有種CREAMY FEEL
更加能突出主體
如果長焦就下下背景會好BLUR
24, 35呢D焦段既1.4影出黎會得體同立體好多
不一定只用大膠圈黎影星

唔得 我聽日上sony 搞

上一期係咪都係減$1500 ?
定係$1000

有無sample毒下

search 24GM flickr/ 35 1.4 FE Flickr大把解毒照

淘左個惠通45L 上層有海綿坑比你放鏡頭 下2層擺機 長鏡 用左差唔多一年so far 冇事 利申 仲有個30L 用左差唔多10年

1018啦，如果唔係影星既話

買咗24-105 下支鏡買咩好

又係呢d問題，你又唔講下枝個用途係咩同埋筆直幾多點推介比你。400gm必買呀

咁唔知你上黎問做乜

未諗到要嚟做咩
筆直係<10k
平靚正

定焦大光圈 24gm. 85gm
長焦 70200. 70300

有興趣,請email: satune.xubler@gmail.com

我自己都係有24105依加身痕諗緊下一支買乜
有小小想85 1.8 (GM買唔起喇) 影囡，但又驚半身係靚，但又無左易影到長腿嘅特點，搞到又心思思想要廿幾mm個啲，未知條囡其實中意邊樣多啲

我自己就prefer 85 1.8

女朋友就買 24.4 25/2 35.4 40/2 50.4 55.8 呢啲
85影女朋友太遠 好似陌生人咁
google search 私房之眼

運費會唔會好貴

私房之眼 睇下先！
Thx 巴打

但去下行山 去下迪士尼 行下大館 利東街之類個啲 唔用85mm嘅話 有無話邊個焦距好啲

係咪用24105迫自己用一排25/ 35/ 50 mm 咁，腦補光圈大左景深淺左 ，睇左中意邊個焦距先，再睇翻個個焦距邊支岩自己 budget / 成像 / 性價比之類

應該 16-35z / gm 岩你多啲
定焦就24.4gm 28/2 samyang24/2.8
你講果啲地方都係要最少35既廣角影 行山甚至大過16

有24105唔洗補24啦
35/50最岩你

R3先1500, 3係一1000

想請教一下, 有無師兄用過70200 70300.
200柔和同過度好D, 但300tele d, 好難簡
日常用同會試下打雀

要睇自己想點影
全身要入支24-35啦
要大景加人咪24以下
半身 或者全身無乜景（打直影）50都夠用
但好你預要離開4 5個身位先用50
2個身位就35
手機視覺就大概28
太廣其實影人唔大好睇
廣角透視會有d怪

我自己用70200 gm，散景就無得彈架喇，話唔夠遠就corp到300，我非打雀用户
如要打，可買個x2，咁corp埋有600，應該夠砌。
不過講你想買支tele係for打雀唔考慮其他用途的話就一寸長一寸強。

送左支鏡入廠

因乜樹

入塵

邊支？唔係好多都防塵？你喺邊度用完咁大塵

100gm

我都唔知點解咁多塵

未過保？洗唔洗比錢？要擺幾耐？

未過保都收 5舊

wa diu，好過搶，入左入面自己清唔到就真係焗住比佢搶

想泛用d就1635gm
想大光圈d就24gm/35 1.4z
影人多都係推35

24105就係膽黎，另外果枝就簡呢位巴打推介既鏡啦

賣完順便轉會？

入得罪大都預左破財
我6300上上FF，一頸血

搭單問下巴打70200g vs 70200gm係咪差唔遠
窮撚所以應該最後都係揀g 但係想知2.8係咪值得儲多陣錢上 我見好多鬼佬都話70200g散景唔差 加埋防震都夠用
上咗Gm會怕太大支同貴 始終差一萬蚊唔係一個細價錢

自己鍾意影人像 慣咗用定焦 有35.4 85.8, 好想搵支長焦旅行街拍下路人 又可以借俾朋友追星用
所以心水係70-200
有人講f4係夜間／室內影唔多好 想問下係咪真定其實都還好？

24-105真係必買？
而家有枝16-35gm
諗緊應該買定焦定24-105

差一級光圈咁，利就gm利d，不過大白天影就两支都利架喇，推G係因為輕同平，你影人有定焦就唔洗貪果2.8光圈買G都夠洗。
F4室內就窄d，唯有推高iso，不過室內人像你用返85.5咪得
二手人支F4玩下先，唔夠喉咪吹左佢入支gm。
20700g 2手約7.5k

第一支必買 1635gm / 24105 因為兩個都夠萬用
你都買左前者 後面冇必要啦
要補焦段就諗85mm 或者70-200果啲啦
睇你想買黎做乜

24 105你想旅行用定點先
通常d人會喺24 105同A036揀一支

好感激巴打 超有參考價值
原來二手70200g都只係7.5k 咁真係可以入支

70-200太大枝
想補焦段或影定焦應該買咩樂

呢兩枝都唔錯除左光圈大細好似24105出色啲

個價賣緊8150一手行貨

咁都叫大枝⋯你有無睇gm 2.8果d

唔係影夜晚，運動攝影，70200g可以入手
不過70200g冇得加1.4x

運費唔太記得了 箱連運費8百頭

我果陣買收藏家30L 5xx

非引戰 重就重左啲 舉半日還可以

我意思70200g輕同夠哂用，可能果位巴打講70200gm太大枝

好正...7.5K 2手食得過

G鏡的確輕 去旅行可以一戰

最衰都係你好想買咗先上機

頭先上肥花睇6.8k有

巴打問咗？
！！

thanks 各位
想問多樣野, youtube睇focusing speed 見70200應該快過70300少少, 大家覺得個分別影唔影響實際使用

肥花2手買賣，揾下就見到

你要追乜野？

wildlife / sport , 我知我貪心左D, 但窮買唔起100400

你擔心唔夠tele好過驚對唔到焦
影動物300都窄窄地

sar: 聽日會發布135GM 同埋新flash nothing else

大家點睇騰龍支單反鏡17-35 f2.8-4接落A7R2度?

另外, 如果普通影相, 唔要求太高, 用adapter加17-35 f2.8-4 同佢就出個支35-150 f2.8-4係咪一個好選擇?

唔介意adapter，二手紅圈大三元小三元仲抵玩

sigma 100400呢

有無測試過加完接環D性能仲剩幾多
到時夠TELE但係迷焦就大檸樂

剛玩無耐 對於運動攝影好有興趣
用左支2875影d u team練波
就想入支70200g 影 ，影下足球rugby個d用
想問下係咪好唔掂？

gm太貴

夜景算唔算？
覺得f4好似唔係好夠

夜景唔係手持影既話同光圈大小無乜關系

F4都夠做啦

G鏡日光可以 但運動始終要較快快門 唯有推高iso 焦距仲可以用apsc mode 乘返1.5

你唔怕重既話可以買bigma支70-200 2.8再上mc11 但小弟唔太清楚追焦得唔得

要睇你企底線影 定 觀眾席影
底線/近球場邊附近影，日頭，70200g絕對冇問題。
夜晚要視乎球場燈光

坐山頂無400都搞唔店，如果香港球場細就夠做
GM佢筆直可能唔夠，其實TELE來來去去都係果幾支
用副廠又唔知得返幾成功力

我應該都係企球場邊個d
夜晚就...無計啦
參考下lampson近期唔帶燈，利用場地燈大廈燈個d
GM貴1皮

買f4 後悔一世。。。

咁嚴重？

dc 全部人放 70200g 未見過有人放gm
我都要放g 了

又唔會話後悔嘅，價錢同性能成正比
要求高啲咪登頂

利伸： 70200g 用家

如果你落得腳架，你都係收光圈影，最大光圈唔影響你
但如果你想手持/影星，咁就有大買大

可能GM無人買咪無人放咯
（利申我買左不過無諗住放）

135 1.8GM

70200gm真係夠玩成世

Sony 啲GM鏡而家真係做到好成熟...支135應該都係超班

起碼夠玩到6000到8000萬像既機

有資料未？
知道會出但未有spec

官網有晒spec 啦

1898USD，不過我就無乜興趣

好快就連相機都唔會保

或者等下騰龍下一支啦
70200gm負擔唔起住

tamron 會出咩tele ??

期待150-600

嘩屌，咁撚細枝

幾好丁咁

有大買大就岩好似係

像素太高係20吋左右ge mon 睇會好矇

一直都傳話會出”大三元”(tamron ver.)
首先2875，依加出1728
應該會出支長焦距，但又唔同sony撞既

已經公布左....

實會補元佢條大三元線，不過睇下佢點偷焦段啦

有興趣

睇左嚕

就咁睇Sony真係已經搵到技術做細啲鏡

希望出支100400平價版

1900USD 姐係又要日日食包了

佢係d變焦做得大碌，定焦要控制返個體積比變焦容易

好似24 1.4咁，有錢都未必有貨派比你

咁如果有興趣就一定會訂左先既

我兩支都想買

衰在mount 太細，變焦要做長枝鏡。。。。所以24 70 gm 勁大枝，你去睇下Z mount 個蓋，大e mount 勁多。。。2470 2.8比之前細25%

有錢就有諗頭

24 70真係衰粗碌，其他野真係無投訴
（售價就唔好講）

等佢跌下價先

睇黎都要等一年半載

我又唔急 我鏡暫時好夠用
1224g 35z 55z 85L 70200gm

聽日問下幾時有得訂先

你又買？

yes

支135好毒... 但香港真係好難用

好痴線

買左先諗

平平地買左支CZJ 135黎試下個RANGE岩唔岩用
岩既即刻買

要揾個無乜人既地方
重點係有女比你影先得
我無

枝135mm 細枝到仆街

有女不過唔慣咁遠影...
習慣一兩個身位
所以都係等35.8算

我都係睇左呢條片...
啲光斑好正

我以前用過85覺得都係咁影

50最fit

其他原廠枝24 70新出咪一撚樣勁貴

最弱智係p 記個幾枝

p記用Leica鏡，夠高檔

買完唔岩先放

睇睇下真係賣左枝70200g 算 比多dd 入gm

點解?

又出手了 細撚兄

C1 12 既metadata唔識分行

點解啊

17-28
28-75
下枝就75-180/200

a6400 新出點睇
有無伏？

budget得7000 蚊

有支人哋唔用嘅e mount電動鏡18-200

主要影吓糖水相

部機剩body都74xx喎…

我見price好多間都係7000
諗住夠啩

唔知幾時出好想買枝70200

最快都出年

堅？咁我可能下個月買枝G就算

今個月發布左支17 28都要年中先發售
我當佢年中再發布支tele，咁出年先發售都合理

到底等佢出新定買枝G好，我而家手頭上有14 2870 85

睇你急唔急用，支G如果唔影運動基本上出唔到場，影人像光圈散景唔夠柔。
急用咪睇下肥花有年6k至7k二手玩住先
出左龍仔新鏡蝕少少甩手入龍仔

係我就二手執枝70200g玩住，你諗下一年後會跌得幾多？到時你咪用返你二手買個價減小小都有人收啦，一年後當你最多蝕1200，除返12咪每個月當比左100$租枝鏡囉，食都食左啦蝕1200可能誇張左d，但咁玩先叫抵囉

想6月去東京用，影街景多日夜都影照咁講我應該都係睇定d穩陣

師兄高見

你問人租鏡分分鐘200-300一日，你買枝二手玩二手放夠你玩成年等枝龍仔2.8

街影用得上200機會少，除非你魯連咁遠偷拍咁就有用

東京85都夠用啦 冇必要拎多支咁重既
等下算啦

都好。。

感覺抵屌d

100-400街價同70-200gm 差唔多 心理上抵

Tamron 100-400 F5.0-6.3 FE Lens to be Announced in 2019
希望堅

用緊RX100, 想問下點清潔鏡頭, 洗唔洗買D 咩, 驚會整花哂.
係唔係要吹左塵先?

f5 比狗

RX100有咩塵吹
都冇可換鏡

狗都未必屌

拎左支2875 去旅行, 但感覺好似唔夠長焦黎影相咁
係唔係要換

a7r3可以corp完當105洗，勉強夠用
無得corp就要整返支tele

係用得耐個鏡頭面有D 塵,同少少漬, 想清左佢

本身就係諗緊換唔換r3好

買鏡定買機你自己諗

用緊a7r2 仲諗緊2875定24105好

睇你仲諗唔諗住買鏡定係一鏡走天涯
一鏡就24105
會換鏡玩就2875

唔使反mon的話買6300 仲好，半價有交易

Body買平啲，入枝靚啲既鏡好過
18200除左天涯之外畫質唔突出

我買左2875
原因係r3 用crop mode 可以叫做extend 到105...
慳番幾千蚊

不過6400機能比6300強
個TOUCH MON同眼控TRACKING都回本
有新買新

A7R3同A73點簡好差嗰幾千蚊係咪值?

買2875用幾下又會心郁郁想升返原廠鏡架啦

拍片比率過30%就a73
少過就r3

而家用緊a5100，都係影相多過拍片
但對焦同夜拍兩部機其實係咪差唔多

你講過兩樣都係A73贏

我係咁既意思
super 35/ crop mode/ apsc

巴打點睇
135.8 gm

價錢差成十倍

用得著就買
就係咁簡單

竟然唔係分期一步到位

有冇人用緊50.4, 有咩心得
心思思想55.8 換佢

等睇又世界大戰

有冇人用緊laowa 支15 f2?
想知係咪好似youtube d review 講到咁正

冇入開黎，之前嘈過乜
兩枝aim完全唔同嘅野

認真 新手買左RX100 M6

乜9都唔識,就咁AUTO MODE影相

有無人教下我個D S MODE係乜

又黎

國內同胞用過就話咁，我睇完就縮左

外國人就大推，真係難分真與假
不過2手難甩就真既，你自己諗諗

基本野上YOUTUBE睇下先
有唔明再問
就咁係度叫破喉嚨都未必有人理你

YOUTUBE有咩KEYWORD?

THANKS CHING

唔該CHING
GOOGLE先

同問

有人話 55.8 垃圾鏡 色散 紫邊
屬於第一代鏡 跟唔上宜家2018 2019 d 機

索尼 a6300 18-135 mm 套裝 無反光鏡可換鏡頭相機
Sony α6300 旗艦級的 APS-C 無反光鏡可換鏡頭相機配備 0.05 秒自動對焦和425 個相位檢測自動對焦點，2,420 萬像素 Exmor® CMOS 感測器，超廣闊 ISO 100-51200 範圍，更強大的 4K 影片錄影功能，和 XGA OLED Tru-Finder™。

建議零售價: HK$9,990清貨價: HK$6,993 -HK$2,997
顏色

低唔低屌

55.8 紫邊係勁，但綜合價錢體積重量黎睇，點都係一枝高質鏡掛

我心思思想換50.4係因為鍾意佢個rendering多啲，micro contrast好啲，呢啲都係用體積重量換返黎，唔係apple to apple啦

有錢 夠力咪去馬

showroom試下ok 咪go

雖然咁比好似唔係好適合，但係想請教下大家意見

手持:
a7r2, b25, 55z, 24105g, 90 2.8m
想補返長焦，你會點揀

1) 70200g
2) rx100m6

價錢差唔多

兩部定位唔同機黎，唔一定係愈貴愈好，詳睇 Lok Cheung條youtube a7iii片，佢後尾用幅圖表達左

唔介意畫質梗係rx100...
70200拎多支其實幾煩

而家6800水幾吸引，平咗成3k。又叫做多部機用
就咁話，唔該晒

55 應該算係sony 無反輕便高質嘅代表作
利申有55 除咗紫邊同散景冇咩投訴

試下唔用electronic shutter, 散景會有改善

巴打們點睇支SEL075UWC(28f2 轉接)

打算用嚟頂到等龍仔支鏡

rx100m6影日光風景是ok
室內投降
我旅行做副機

要考慮機仔沒保養好麻煩
對上1部rx100m3 2年左右就壞左
好在未過保前加左保養 (果時特價記得4-500蚊保多3年保用)，果次維修全單免找

b25 都要訂

早排拎支24105出黎影相
隔離d人好出奇問我點解有
想問下依家仲好缺貨咩？

可能佢覺得你冇錢買貴鏡咋

我都係副機用，70200g唔係重但係下下要換我又驚心大心細

海外用長期唔返香港所以都係買水算

肥花2手靚價啊清
最平見過5900有保
可惜我入左24.4

有無巴打用過A mount 支50 1.4 ZA, 想用LAEA3駁A7iii 用

屌 唔記得續R3保

真係好有必要續？我諗緊要唔要

600幾蚊加多1年??

我都諗緊

係 6百幾叫升級會員 多一年保同埋買野有折

想放幾錢

你宜家乜級

有無capture one 用家係到，你地有無升級到12

大家點睇騰龍支單反鏡17-35 f2.8-4接落A7R2度?

另外, 如果普通影相, 唔要求太高, 用adapter加17-35 f2.8-4 同佢就出個支35-150 f2.8-4係咪一個好選擇?

暫時得1位巴打覆左.....Orz
其他巴打又點睇呢?

prestige 要比錢升premium

prestige唔係最高級咩？

入左部a73 龍仔28 75 f2.8
想入支人像鏡
買Sony 85 1.8 定sigma 85 1.4會比較好
另想入支廣角鏡影景(可能會影下星)預$5000內，有無好推介
Thank you

其實你唔介意轉接，你鐘意用乜鏡都係好選擇，本身就有一大堆人為左轉其他鏡而買sony

sigma 85 1.4會好啲
85.8優勝係價錢同埋重量

廣角手動laowa 12/2.8 10-18
af samyang 14/2.8
原廠 16-35 f4
原廠果支比較易用，其他太wide影景可能唔習慣，但影星就大光圈比較好

罪大網寫prestige同premium服務差唔多 佢比email我續保話要比錢轉

上網睇係無乜分別，多左個專享產品85折同自動登記保養

買住枝二手samyang 14 2.8等龍仔果枝1728最岩你

感謝意見

恭喜你

我都有打算買14 2.8
手動同af畫質有差別？
值差成倍價

支鏡本身AF/MF同畫質無關系
AF貴少少合理因為方便D
同埋價錢都會反映都在畫質上面

我意思係
我記得Samyang 14 2.8 有手動ver 同af ver
想知兩個ver相片質素上有無太大分別
小弟講得唔清楚

我唔知呢支有手動版
照計就無乜分別既
AF貴過MF都係合理
不過要睇下鏡片組同結構既分別先知

本身仲有部rx100vi
但真係好難揀 24105就細光圈 配r2夜晚含得撚
2875就夜晚好D 但無咁長焦 又無咁廣

我用過手動14 2.8

好老實，變型變得好勁

就好似影到啲景S型咁，不過畫質算好好

睇膠攝CP+ 條片， tamron 1728 好似幾細支

我自己用開 35 1.4za 630克 覺得一d 都唔重
但已經有巴打覺得重

sigma 個支 85 重量成 1,130g 克
85 GM先 8xx克
如果接受到龍仔畫質 我覺得fe 85 1.8 巴打已經會收貨囉

枝鏡再靚都好，都要肯拎佢出街先有用

一般影景都唔會自動對焦啦
影星更加唔會, 點解要比貴買AF??
同埋你都係等龍仔1728, 無謂哂錢

無錯, 85GM係靚, 散景好, 但貴一倍同埋重一倍
點解唔用85.8? 除係你有1.4情意結同埋GM優越感
加上未必多機會出動到85呢個焦段
我會簡85.8, 然後將錢放係24GM / 35.4果D到

平個枝85 1.8出嚟個效果都唔差喎
同埋其實影慣左85 呢個焦段都覺得無乜野
近排長插85出街影相

所以咪要輕囉出街影

左起28-75 f2.8 / 17-28 f2.8 / 35 f1.4 / 35-150 f2.8-4

35 同35-150 係單反鏡

枝1728 細細碌

認同呀！ 平個枝85 真係算輕

A mount無SSM摩打既鏡要用LAEA4先有垃圾AF用，對焦點得幾點
我都有支85 1.4係度

50 1.4 ZA 我見寫住有SSM
85 1.4我知無SSM 即刻廢左武功

...... sam 同有內置摩打都得啦。。。副廠有摩打都推到

za 有d 無摩打好似135咁咪唔得lor

主要想知質素上個冇分別姐
定係買20 1.4 art
以前用過50 1.4 art
覺得質素幾好

size looks good!!!!!

用緊a6000 +kit
窮升a7 是否不智

個波入面有一點點野係正常既？

你果支係乜鏡？
似係洋蔥圈

55.8
同czj 135

我指個波入面有d 一粒粒既野

我早幾日發現支 100gm 個波入面有d 黑色點點
拎左上廠整
今日 sony 打黎話 唔覺有問題
咁我諗係咪我部機有問題

試左幾支鏡都有呢d 點點係到

係 至少a72
二手都好平 然後你會後悔點解唔買a73

55.8散景有渣好正常
100gm照計好純先係
支支都有？咁會唔會係有塵先會咁

72 應該5中實收到部
加支kit 都係6千中
但如果無錢買ff 鏡
真心apsc 都唔差
一代唔好諗啦

55 果d 咁既樣 我唔理啦
買100gm 就奈為左個圓波

支野係咁

我拎上去sony 問果陣 裙師父話係鏡問題

咁我咪擺支鏡比佢

今日打黎又話唔覺有問題 我都唔知點

就咁睇好嚴重下

呢張係我 mf 扭到 個波 出黎 影既
我sd左相比sony 唔知佢會點

部機會唔會都關事
Cmos 唔見有大粒既塵 用燈照住見到有小小咁lo

睇落去好似污蹟咁，唔似係鏡既問題
不過我都係9 up，你等sony覆

呢d 一點點野係個波到先出現
其他地方唔會有
聽日打去問 睇下點先

想問一下你係用乜方法去影d光暈？

一開始發現 支 100gm 係早排c3 影cosplay 果陣
返到屋企 打開個lr 見到咁多黑點
跟住 上面2張 就擺支水係到影出面d 燈

STF 鏡特色
識漸變

你隻窗污糟

我即刻試左 好似又真係小左d

五舊水同你收左支壞鏡

好似 一言驚醒

都話睇落似污蹟

我都問過好多人
先決定上黎再問問

即係係問題已解決得一個人發現左呢個問題
個個都話 鏡 同cmos 問題

Focus落咗隻窗度，隻窗啲污蹟好清楚咁影咗出嚟

我早幾日 係會展影cosplay 果陣 focus 係個人到 就係見到咁多黑點
淨係d 波波先有 問左好多人 叫我上廠
點知巴打答句 你隻窗污糟 解決左

一堆專家炒晒車

利申：我都係估鏡/Cmos 有塵

我上sony 整果陣 問會唔會係機問題 比埋部機 抹埋cmos
師父話 係鏡問題la

早知一開波話五舊收你支壞鏡算數

感謝 解決左我呢個難題

柒到無朋友

大家咁話 我地都研究左幾日自己d 鏡

我無研究過我一直都話入廠清

依家唔洗入 已解決 去拎返支鏡

我未知幾時有

仲未知幾時拎返部機？

今曰應該打過黎 但我訓緊

打返去問

我放低都同我講7－10個工作天

3169 字頭 你睇睇有冇電話打黎

無

但有兩個私人電話

成班炒晒車
就咁睇真係會覺得係鏡或cmos問題

Sony 網果d 分換優惠卷好痴線
3000分換張卷
想買卡無貨 想買眼罩等左兩個月都無貨
迫人買鏡 買電買貴野

收二手rx100 m5a

放騰龍$300 現金卷
四月中到期
有意嘅留tg

CFexpress 是由 CompactFlash 協會制訂的次世代儲存媒體規格，以 PCIe Gen3 為介面，為用家提供極高的數據傳輸能力。而 CompactFlash 協會則於 2 月 27 日發表最新的 CFexpress 2.0 規格，分為 Type A 至 Type C 三種模式。當中 CFexpress 2.0 Type B 尺寸與 Nikon Z 及 Sony 採用的 XQD 記憶卡相同，加上採用 PCIe Gen3 雙通道介面，讓傳輸速度最快可達到 2000MB/s 。適用此卡的專業相機包括 Nikon Z6、Z7 以及 Panasonic S1、S1R 相機等。

其實幾搞笑
sony 自己出xqd 都未用過
就出cf express 了。。。。。
就咁睇仲勁過ssd

有冇人知SEL24105G二手拎出先達星際放到幾錢?
行貨18年12月買, 因為覺得唔係咁岩自己, 想放左佢

巴打打算放幾多

一定上肥花放最高

其實我都唔係好知放到幾多, 所以先諗住拎出去放廢事煩
我個陣4寶買好似9900左右, 其實都好新下淨係拎過出街影過兩次相咁
唔知放上肥花到幾錢

水貨而家先$8.2-$8.3k
二手大概$7.5-$7.8k左右啦應該

有保應該可以高少少嘅

諗緊入唔入枝七工匠當玩具玩

你有保養，肥花放水貨一手既價8K差唔多
星際我估7K到啦，如果你放7K不如係到益巴打啦

利申返我自己都有24105G既，唔會收你果支，都唔會賣自己果支

7K既話第一個同你買

唔該咁多位巴打拎左上肥花8000放左了
想入番支大光圈定焦影下夜境或者人像, sigma 35mm f1.4好唔好? ziess個支35mm 1.4好似真係太貴

sigma好sharp 但散景未必個個都ok 你可能睇下啲sample好啲
蔡就最好，對焦最快，散景最靚，可以的話真係直上唔會後悔
仲有samyang都有35 f1.4 性價比其實最高 可以睇下啲review再揀

另外如果冇錢寧願買住samyang 35 f2.8用住先
又輕又唔差又夠平
儲夠1萬放左佢再買zeiss 35 1.4

有啲興趣 有無好介紹

有咩新功能

你唔放比巴打我訂左枝啦，頂

睇緊7.5 fish eye

有無巴打未收到Sony sms都拎到1Tb harddisk?

nikon跳船過嚟
終於買左部a6400

想用番nikon d鏡

想請教吓有邊d轉接環可以推薦吓？

窮人一問
有冇巴打放sigma 30mm 1.4

有隻好似叫Nikon F Mount to Sony E Mount

Commlite CM-ENF-E Nikon F轉SONY E電子接環
應該係呢個？

好似係

d表情

其實都係想轉接d舊鏡
玩手動對焦
咁 ok嗎？

無問題嘅

上網有得睇邊d鏡對應到，上去望下你d鏡實唔實卜先

騰龍支17-28係內變焦 (騰龍官網fb講）

等到賓周都長

想問巴打，BATIS 25.8 ２手，6600抵唔抵，行貨有保。SONY枝24.4一倍價錢仲要無貨.. 小小炒價，度度都有＂套裝價＂

打錯字，係Batis 25mm f/2

窮撚我 body都未有已經侯住

以sony性格 cut功能就有

遲下補timestamp

如果支援返A7iii 對焦就好

用左2年 a7s一代, 最初係買黎影星影夜櫻,
但用耐左後, 其實一年又有幾何會影星/暗object,
所以有d想轉a7 iii, 但a7r ii 又跌到1萬,
各位有咩意見

呢枝肥花好多人放嫁喎

3代機爽好多

個個都唔覆，一下就已賣

sandisk 新片包裝幾正

?

點解好似冇乜人放batis 40
想入枝長插

可能算太新？ 問過sony store話呢枝唔會入貨

新卡個包裝

有層好似包住食物個D膠膜

唔係不嬲都有咩

係架咩咁可能我上次買冇留意

Lowepro FreeLine BP 350 AW 好冇用?

係不嬲都有架

sor...分享左 old news添

邊到想買

呢枝除左散景都冇乜問題，我買左50.4 都想換呢枝

op laowa 10mm-18mm FE鏡點睇？

有冇人知呢個網堅定流，見佢賣既野平好多

光圈太細不了 影星咩都睇唔到

望落唔對路 何來800usd一部imac 1300usd 2470 2.8

諗緊屌呢枝定等35.8

畫質始終r2 高兩班。。

我買左一支諗住影埋星空
本身有支FF 24 2.8F

影靜態 R2
影動態 III

想問而家邊度買24105 最抵

有冇巴打糾結緊t1728同老蛙15
利申手上有支，諗緊換唔換好

我認同，所以真係各取所需

當年用a7r2, 真係超 impressive
日景僅次5dsr

夜景縮埋圖無敵

老娃12 2.8f好似都屈

係咪DCfever 二手有鬼佬賣鏡？
300% 伏，條鬼佬耐唔耐出黎搵食 被人封又開新acc 同website 扮有公司入到成本價

點解唔屌住先？如果35.8 2年後出，你咪用少左2年batis 40? 你而家買左，當你用左1年左右，賣返出去都會有人收啦。好過白等，我試過呢個情況

搞到我心郁郁都想入多枝

想買部無反旅行用
見A6400同A6500跟18135Kit都係9千幾蚊
影相多 少拍片 係唔係A6400好啲

都係果句，6400有埋自拍芒，插腳架都方便到構圖，有女更加要用

遲啲會去西藏
而家唸緊買枝1635f4+騰龍2875f2.8
定一枝24105走天下
因為好似廣角16mm影景壯觀d

a6400 唔係冇機身防震咩？

一個人去就2支
要同其他人去就一支過
旅行去到換鏡實俾人屌快啲啦

用左好多年a550 冇買過任何鏡 用番跟機果2支 近期去完旅行發現想升級下
應該買鏡定係買過部機好 多數旅行用一鏡走天涯

最大原因係想影夜星 日出 日落都 覺得麻麻地
利申：新手 想升級下設備但唔知點入手

冇
所以等下代

24 105 + 支mf wide

不過俾我去西藏一定一支70200gm就算
西藏呢啲洗乜用wide

點解一定剩係可以帶一支

行過見到豐澤 HSBC 滿$6500減$400 訂咗24.8 準備排3個月

西藏要超廣wor, 影湖影天影星好多嘢都發揮到超廣，之前去用NEX5 加支16mm餠鏡要用全景mode先夠wide

計埋賞家居有2.4%回贈 當平多200

影埋銀河都要多枝wide啦
去到無理由唔影
日常用70200係夠既

黎近7月去，有1635影銀河 星 日出日落
再加多枝24105去到長插

你肯定有貨？

搵左人幫手買

最後都係買左a7 iii,
第3代自動對焦同反應真係快好多
而家等緊騰龍支1728f2.8

最後唔入r原因, 因為以前用a7s, 得千2萬像素, 都係用開平鏡, 2870kit 同 24240f3.5-6.3, 廣角都係想買副廠鏡,
r機度用落呢堆鏡度感覺有d大才小用

邊到買平？？

大鋪？

24105周圍都有貨啦問過百老匯$10490

黎黎去去都係四寶/三陽
cut哂優惠後, 次次d野都係呢2間最平

2875 定 24105 好d

定焦黎講B18質素好唔好，香港邊到買會平

我去旅遊 訂咗2875
一來輕啲 旅行日日拎
二來平啲
三來光圈大啲
四來75crop apsc可以變接近105f4

3月飛， 要買水貨

我啱啱訂 三月尾拎

問過話預3月尾4月頭

水貨唔抵行貨7年保

係行貨仲可以每年上cs免費抹一次

抹足七年

有支1635z 如果放咗佢等騰龍支1728 2.8同罪大支35.8會唔會好on9

出左1728先再換啦，35.8唔知等幾耐，買住35 2.8玩下先，到貨先賣

我知道第3代cut 左 app shop,
所以想問下而家係咪冇左view finder sensor 當B快門呢個功能
因為之前a7s影星, 呢個方便好多, 連快門線都唔使買, 完全唔掂到部機, 0機會郁到

好 唔該巴打

有無巴打們想收a7ii 因為黎緊升a7iii要處理佢
舊年八月買係百老滙 都算幾新有個角位有少少甩色
有保但無盒 放$4500有無巴打肯收？
連副廠電同差座

有單

偷圖 135gm睇落唔大碌

細sigma嗰只少少

買

價錢差一大節
sigma FE 鏡硬係對焦差d

一定要

想知依家萬成訂係咪6180+filter
同埋訂貨係咪即刻fullplay定收貨先俾

係6180加送kenko filter
訂就畀1000先，到貨畀尾數

我反而有興趣batis 40，睇flickr幾鐘意啲色

都係果句，想用咪入左先，等到有35.8g/gm再放出去又唔會蝕得多，水貨買再放，因為你都唔知要等幾耐

想賣55.1.8同Batis 25.2換2470GM係咪不智?

係

晒錢

預訂

諗緊出唔出支24 gm好

入左冇後悔

一手等3個月
想玩要食炒或執2手

唔好益D炒家
訂24GM ，入二手B25玩住先

我有支1635gm 玩緊
諗住出多支24玩下

唔想換鏡咪一枝過, 我都係尼2枝換左GM, 但應該遲下會補番枝定~等35.8

而家用緊T2875
想補埋廣角應該買1635gm定等1728

两支價錢差好遠喎
就咁齋up都唔知你想可d乜
17 28又未有圖出，如果質素好似2875咁
性價比幾高既

賣咗d750 入a7iii

質數應該同28-75 差唔多既

唔係講個外觀，係影出黎既圖

唔急用咪等下先，不過我估到手用得都要年尾

反而諗係咪應該換做17-28+35-150
佢枝35-150好似會出FE版

呢支就更耐，唔好諗住喇，到佢出先算啦

但, 但有potential 呢兩枝出哂個時, 28-75 就可以功成身退

點解

我估佢唔做重覆焦段打自己既

a7iii兼顧到拍片同影相 況且d750個sensor都係sony
對sony有信心

1728 如果有2875 quality
唔知又要訂幾耐

你研究下Z6先.

有諗過 不過video有少量focus breathing 不了

好柒貴

出得GM橙標預左架啦

想問下 a7ii 有 55.8 同 1635.4
下一枝想入70200.4 / 70300
聽講70300都唔差
點揀好

Sony 配好多鏡都有, 你真係拍既用下MF加focus peaking好過, 另外Z series 遲D開ProRes Raw video, 好屈機

我都係用返samyang 135 f2 加techart 算

135都係玩味濃，又唔係常用焦段，非職業或專業要求，不是非入不可

天祥$6280送b+w

有冇巴打放30mm 1.4

搵唔到人放

係咪Bigma Aps-c鏡
肥花Search 到wo

Pm佢地 冇人覆，一下就sold

17-28 個size 都幾正

仲好似係內變焦
不過等睇埋成像再決定

唯有等。可以訂定先，試左真係唔岩再放。28-75大把人訂完放上網賣

d750 除左連怕慢左4張，無野輸，連重量都輕

你z6 呢兩瓣仲勁tim... 成手nikon 鏡又唔洗換

好好j

小明仲好j

Walk in 買到

4個月前

a6000想升級點揀好
筆直唔多
但又唔想過幾年唔夠做又換過
應該較少用佢拍片

唔拍片唔使換機
買鏡就得
定焦既話有sigma三寶, 24 1.8
Zoom買18135 / 18105G

A73買咩定焦鏡好 己有24105

135GM, SIGMA 14 ART, 400GM
呢3枝必買

sigma 20mm f1.4 呢支，大家評價點

GM 啪啪啪

佢無講要求，即係好有錢

無限budget 系列

24.4同85.4 GM都必買

iso用auto max 800
唔知係咪我聞相
成日覺得noice太勁
已有18105g
sigma三寶係？

上a7iii先會有明顯分別

85.4 GM 係咪對焦比較慢？

即係Sigma 16 f1.4 + 30 f1.4 + 56 f1.4
Contemporary 系列三枝定焦鏡

對焦黎講24.4同85.4邊枝好啲
有枝16-35gm

24.4，有1635gm仲買24？

對焦速度85 gm出名慢
不過你有16 35gm就無謂24gm

龍仔好似出埋FE 35.4同35150

冇sony mount

dslr 鏡黎

開發中